% @Points 12
% @Redaction copie
% @Packages tdsfrmath, pas-tableur
\begin{enumerate}
	\item Soit \suite la suite définie sur $\N$ par : 
	\[\begin{cases}
    u_0 = 12 \\
    u_{n+1} = u_n - 3,1
    \end{cases}\]
	
	\begin{enumerate}
		\item Calculer $u_1$, $u_2$ et $u_3$.
		\item Quelle est la nature de la suite \suite ? Justifier la réponse.
		\item Déterminer l'expression de $u_n$ en fonction de $n$ pour tout $n\in\N$.
		\item Déterminer en le justifiant le sens de variation de \suite.
	\end{enumerate}
	
	\medskip
	
	\item Soit \suite[v] la suite définie sur $\N[*]$ par : 
  \[\begin{cases}
  v_1 = 2,4\\
  v_{n+1} = v_n \times 1,05
  \end{cases}\]
	\begin{enumerate}
		\item Calculer $v_2$, $v_3$ et $v_4$.
		\item Quelle est la nature de la suite \suite[v] ? Justifier la réponse.
		\item Déterminer l'expression de $v_n$ en fonction de $n$ pour tout $n\in\N[*]$.
		\item Déterminer en le justifiant le sens de variation de \suite[v].
	\end{enumerate}

  \item On souhaite vérifier dans une feuille de calcul les variations des suites \suite et \suite[v] en calculant les premières valeurs.
  
  
  \begin{multicols}{2}
    \begin{center}
      \tabcolwidth{1.5cm}
      \begin{tikzpicture}
        \tableur[6]{A,B,C,D}
        \celtxt*[align=center]{A}{1}{$n$}
        \celtxt*[align=center]{A}{2}{0}
        \celtxt*[align=center]{A}{3}{1}
        \celtxt*[align=center]{A}{4}{2}
        \celtxt*[align=center]{A}{5}{3}
        \celtxt*[align=center]{A}{6}{4}
        \celtxt*[align=center,font=\bfseries]{B}{1}{$u_n$}
        \celtxt*[align=center,font=\bfseries]{C}{1}{$v_n$}
        \selecCell{B}{2}
      \end{tikzpicture}
    \end{center}
    \begin{enumerate}
      \item Que doit-on écrire dans la cellule \texttt{B2} ?
      
      Quelle formule destinée à être copiée vers le bas doit-on saisir dans la cellule \texttt{B3} ?
      \item Que doit-on écrire dans la cellule \texttt{C3} ?
      
      Quelle formule destinée à être copiée vers le bas doit-on saisir dans la cellule \texttt{C4} ?
    \end{enumerate}
  \end{multicols}
\end{enumerate}